<!-- START doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->
<!-- DON'T EDIT THIS SECTION, INSTEAD RE-RUN doctoc TO UPDATE -->


- [隐函数求导](#%E9%9A%90%E5%87%BD%E6%95%B0%E6%B1%82%E5%AF%BC)
  - [使用复合函数的求导法则求解：](#%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%A4%8D%E5%90%88%E5%87%BD%E6%95%B0%E7%9A%84%E6%B1%82%E5%AF%BC%E6%B3%95%E5%88%99%E6%B1%82%E8%A7%A3)
  - [使用隐函数求导求解：](#%E4%BD%BF%E7%94%A8%E9%9A%90%E5%87%BD%E6%95%B0%E6%B1%82%E5%AF%BC%E6%B1%82%E8%A7%A3)

<!-- END doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->

## 隐函数求导

不知道怎么解释了，贴个例题。

例 1：求 $y=x^{\sin x}$ 的导数

### 使用复合函数的求导法则求解：

将这个函数变形，取 $e$ 底再取对数：

$$y=x^{\sin x}=e^{\ln (x^{\sin x})}=e^{\sin x\ln x}$$

用复合函数求导法则，这是一个指数函数的复合函数：

$$y^{'}=\left(e^{\sin x\ln x}\right)^{'}=e^{\sin x\ln x}(\sin x\ln x)^{'}=e^{\sin x\ln x}(\cos x\ln x+\frac{\sin x}{x})$$

### 使用隐函数求导求解：

对函数两边取对数（使用上面复合函数求导法第一步的换底结果），我们有：

$$\ln y=\sin x\ln x$$

两边对 $x$ 求导，将 $y$ 看成是 $x$ 的函数，应用隐函数求导法则，我们有：

$$\frac{1}{y}y^{'}=\cos x\ln x+\frac{\sin x}{x}$$

两边同乘以 $y$，就有：

$$y^{'}=y(\cos x\ln x+\frac{\sin x}{x})$$

将 $y$ 的表达式代进去，就得到了：

$$y^{'}=x^{\sin x}(\cos x\ln x+\frac{\sin x}{x})$$
