<!-- START doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->
<!-- DON'T EDIT THIS SECTION, INSTEAD RE-RUN doctoc TO UPDATE -->
**Table of Contents**  *generated with [DocToc](https://github.com/thlorenz/doctoc)*

- [对数运算法则](#%E5%AF%B9%E6%95%B0%E8%BF%90%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%99)
  - [运算法则一： $a^{\log_a N} = N$](#%E8%BF%90%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%99%E4%B8%80-a%5E%5Clog_a-n--n)
  - [运算法则二： $\log_a (MN) = \log_a M + \log_a N$](#%E8%BF%90%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%99%E4%BA%8C-%5Clog_a-mn--%5Clog_a-m--%5Clog_a-n)
  - [运算法则三： $\log_a({\frac{M}{N}}) = \log_a M - \log_a N$](#%E8%BF%90%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%99%E4%B8%89-%5Clog_a%5Cfracmn--%5Clog_a-m---%5Clog_a-n)
  - [运算法则四： $\log_a M^n = n\log_a M$](#%E8%BF%90%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%99%E5%9B%9B-%5Clog_a-m%5En--n%5Clog_a-m)
  - [运算法则五： $\log_{a^n} M = \frac{1}{n}\log_a M$](#%E8%BF%90%E7%AE%97%E6%B3%95%E5%88%99%E4%BA%94-%5Clog_a%5En-m--%5Cfrac1n%5Clog_a-m)
  - [对数换底公式](#%E5%AF%B9%E6%95%B0%E6%8D%A2%E5%BA%95%E5%85%AC%E5%BC%8F)

<!-- END doctoc generated TOC please keep comment here to allow auto update -->

# 对数运算法则

定义： 假设： $a^x = N$ ，则有： $x = \log_a N$

## 运算法则一： $a^{\log_a N} = N$

证明过程：不解释

```
1. $x = \log_a N$
2. 将 $x$ 带入， $a^x = N$ 中，得： $a^{\log_a N} = N$
```

## 运算法则二： $\log_a (MN) = \log_a M + \log_a N$

证明过程：

1. 使用运算法则一可以得到下面两个式子：

$$M = a^{\log_a M}$$
$$N = a^{\log_a N}$$

2. 得：

$$MN = a^{\log_a M} * a^{\log_a N}$$
$$MN = a^{\log_a M + \log_a N}$$

3. 再通过对数定义得：

$$\log_a MN = \log_a M + \log_a N$$

## 运算法则三： $\log_a({\frac{M}{N}}) = \log_a M - \log_a N$

证明过程：

1. 使用运算法则一可以得到下面两个式子：

$$M = a^{\log_a M}$$
$$N = a^{\log_a N}$$

2. 得：

$$\frac{M}{N} = \frac{a^{\log_a M}}{a^{\log_a N}}$$
$$\frac{M}{N} = a^{\log_a M - \log_a N}$$

3. 再通过对数定义得：

$$\log_a {\frac{M}{N}} = \log_a M - \log_a N$$

## 运算法则四： $\log_a M^n = n\log_a M$

证明过程：

1. 使用运算法则一与指数乘法法则可以得到下面两个式子：

$$M = a^{\log_a M}$$
$$M^n = {(a^{\log_a M})}^n = a^{n\log_a M}$$

2. 再通过对数定义得：

$$\log_a M^n = n\log_a M$$

## 运算法则五： $\log_{a^n} M = \frac{1}{n}\log_a M$

证明过程：

$$M = a^{\log_a M} = {(a^n)}^{\log_{a^n} M} = a^{n\log_{a^n} M}$$

$$n\log_{a^n} M = \log_a M$$

$$\log_{a^n} M = \frac{1}{n}\log_a M$$

## 对数换底公式

$$\log_a b = \frac{\log_c b}{\log_c a}$$

证明过程：

$$\log_a b = x$$

改写为指数形式：

$$a^x = b$$

两边同时取对数：

$$\log_c a^x = \log_c b$$
$$x\log_c a = \log_c b$$
$$x = \frac{\log_c b}{\log_c a}$$

带入 $x = \log_a b$ 得：

$$\log_a b = \frac{\log_c b}{\log_c a}$$

衍生公式：

$$\log_{a^m} b^n = \frac{n}{m}\log_a b$$

证明过程：

$$\log_{a^m} b^n = \frac{\log_c b^n}{\log_c a^m} = \frac{n\log_c b}{m\log_c a} = \frac{n}{m}\log_a b$$
